---
title: Плоды неоднозначного подхода
subtitle: ария Милиневского
byArtist:
- name: Виталий Трофименко
  role: Анатолий Милиневский
  image: /images/photos/vit_2.jpg
- name: Виктор Аргонов
  role: Музыка, либретто, звук, аранжировка
  image: /images/photos/vic_1.jpg
---
<div class="poem">

**Милиневский**

&emsp;&emsp;&emsp;Прошло пока всего четыре года,<br>
Но как же изменилось всё вокруг!<br>
Как быстро нам принёс цветущий луг<br>
&emsp;&emsp;&emsp;Плоды неоднозначного подхода!..

&emsp;&emsp;&emsp;Тебе всё просто: без страстей<br>
Любой вопрос всегда предельно ясен,<br>
И мир земной безоблачно прекрасен,<br>
&emsp;&emsp;&emsp;И не волнует бегство дней;

&emsp;&emsp;&emsp;И ты не знаешь, что такое<br>
Сомненье, колебание и стыд,<br>
И ты не знаешь ни обид,<br>
&emsp;&emsp;&emsp;Ни сожаленья за решение былое:

&emsp;&emsp;&emsp;И в том, над чем всю жизнь мы размышляем,<br>
Ты, вроде как, уже разобралась,<br>
Но слишком уж ты быстро вознеслась!<br>
&emsp;&emsp;&emsp;Не много ли тебе мы доверяем?

А автоматизация?.. Естественный процесс<br>
&emsp;&emsp;&emsp;И так уже в масштабе всей планеты.<br>
Так что же, зря была столетняя борьба,<br>
&emsp;&emsp;&emsp;Все революции, великие победы?

Но может, цель и есть - машинный коммунизм,<br>
&emsp;&emsp;&emsp;И труд своё утратил первородство.<br>
А наш коллективизм - и вовсе атавизм<br>
&emsp;&emsp;&emsp;От недоразвитых моделей производства?!
</div>
